<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <array name="item_pop_menu">
        <item>修改</item>
        <item>删除</item>
    </array>
    
    <array name="tips">
        <item>青少年是一个美好而又是一去不可再得的时期，是将来一切光明和幸福的开端。——加里宁</item>
        <item>人的志向通常和他们的能力成正比例。——约翰逊</item>
        <item>时间抓起来说是金子，抓不住就是流水。——谚语</item>
        <item>夫志当存高远，慕先贤，绝情欲，弃疑滞，使庶几之志，揭然有所存，恻然有所感；忍屈伸，去细碎，广咨问，除嫌吝，虽有淹留，何损于美趣，何患于不济。若志不强毅，意不慷慨，徒碌碌滞于俗，默默束于情，永窜伏于平庸，不免于下流矣。——诸葛亮</item>
        <item>夫学须志也，才须学也，非学无以广才，非志无以成学。——诸葛亮</item>
        <item>每一个人要有做一代豪杰的雄心斗志！应当做个开创一代的人。——周恩来</item>
        <item>三军可夺帅也，匹夫不可夺志也。——孔丘</item>
        <item>有志者事竟成也！——刘秀</item>
        <item>志不立，天下无可成之事。——王阳明</item>
        <item>古之立大事者，不惟有超世之才，亦必有坚忍不拔之志。——苏轼</item>
        <item>一个人如果不到最高峰，他就没有片刻的安宁，他也就不会感到生命的恬静和光荣。——肖伯纳</item>
        <item>燕雀安知鸿鹄之志。——司马迁</item>
        <item>战士自有战士的抱负：永远改造，从零出发；一切可耻的衰退，只能使人视若仇敌，踏成泥沙。——郭小川</item>
        <item>最糟糕的是人们在生活中经常受到错误志向的阻碍而不自知，真到摆脱了那些阻碍时才能明白过来。——歌德</item>
        <item>天将降大任于斯人也，必先苦其心志，劳其筋骨，饿其体肤，空乏其身，行拂乱其所为也，所以动心忍性，增益其所不能。——《孟子》</item>
        <item>人无善志，虽勇必伤。——《淮南子》</item>
        <item>坚志者，功名之主也。不惰者，众善之师也。——《抱朴子》</item>
        <item>人患志之不立，亦何忧令名不彰邪？——刘义庆</item>
        <item>大丈夫处世，当扫除天下，安事一室乎！——《后汉书》</item>
        <item>大丈夫当雄飞，安能雌伏？——《后汉书》</item>
        <item>志向和热爱是伟大行为的双翼。——歌德</item>
        <item>立志、工作、成就，是人类活动的三大要素。立志是事业的大门，工作是登堂入室的旅程。这旅程的尽头有个成功在等待着，来庆祝你的努力结果。——巴斯德</item>
        <item>水激石则鸣，人激志则宏。——秋瑾</item>
        <item>不登高山，不知天之大；不临深谷，不知地之厚也。——荀况</item>
        <item>会当凌绝顶，一览众山小。——杜甫</item>
        <item>雄心壮志是茫茫黑夜中的北斗星。——勃朗宁</item>
        <item>有人问鹰：“你为什么到高空去教育你的孩子？”鹰回答说：“如果我贴着地面去教育他们，那它们长大了，哪有勇气去接近太阳呢？”——莱辛</item>
        <item>真正的才智是刚毅的志向。——拿破仑</item>
        <item>贫而懒惰乃真穷，贱而无志乃真贱。——罗丹</item>
        <item>如果一个人不知道他要驶向哪头，那么任何风都不是顺风。——塞涅卡</item>
        <item>人若有志，万事可为。——斯迈尔斯</item>
        <item>志气这东西是能传染的，你能感染着笼罩在你的环境中的精神。那些在你周围不断向上奋发的人的胜利，会鼓励激发你作更艰苦的奋斗，以求达到如象他们所做的样子。——斯蒂文</item>
        <item>让自己的内心藏着一条巨龙，既是一种苦刑，也是一种乐趣。——雨果</item>
        <item>目标越接近，困难越增加。——歌德</item>
        <item>得进一寸进一寸，得进一尺进一尺，不断积累，飞跃必来，突破随之。——华罗庚</item>
        <item>学者须先立志。今日所以悠悠者，只是把学问不曾做一件事看，遇事则且胡乱恁地打过了，此只是志不立。——朱熹</item>
        <item>立志是读书人最要紧的一件事。——孙中山</item>
        <item>志不可一日坠，心不可一日放。——王豫</item>
        <item>骐骥一跃，不能十步；驽马十驾，功以不舍。——荀况</item>
        <item>锲而舍之，朽木不折；锲而不舍，金石可镂。——荀况</item>
        <item>志不真则心不热，心不热则功不紧。——颜元</item>
        <item>立志在坚不欲说，成功在久不在速。——张孝祥</item>
        <item>没有坚定不移的信心，任何行动都会失败。——华·欧文</item>
        <item>人生是一场无休、无歇、无情的战斗，凡是要做个够得上称为人的人，都得时时向无形的敌人作战。——罗曼·罗兰</item>
        <item>只要朝着一个方向努力，一切都会变得得心应手。——勃朗宁</item>
        <item>伟大的人物都走过了荒沙大漠，才登上光荣的高峰。——巴尔扎克</item>
        <item>谁有进取的意志，谁就干得成。——罗曼·罗兰</item>
        <item>一个从不怀疑生活方向和目标的人，绝对不会绝望。——莫里亚克</item>
        <item>人品、学问，俱成于志气，无志气人，一事做不得。——申居郧</item>
        <item>咬定青山不放松，立根原在破岩中，知磨万击还坚韧，任尔东西南北风。——郑板桥</item>
    </array>
</resources>
